Идеальный газ совершает цикл, состоящий из изотермического расширения, изохорического охлаждения и
адиабатического сжатия. Работа газа при расширении в $10$ раз больше работы газа за цикл.
\begin{enumtask}
    \item Во сколько раз работа газа при расширении больше работы над газом при сжатии?
    \item Найдите КПД цикла.
\end{enumtask}
\answer{
    \begin{enumtask}
        \item $-\frac{A_{12}}{A_{31}} = \frac{10}{9}$.
        \item $\eta = \frac{A}{10 A} = \frac{1}{10}$.
    \end{enumtask}
}
\tags{физтех, 11, термодинамика}